\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{enumerate}

\usepackage{fullpage,graphicx,fancyhdr,eurosym,xcolor,xspace}

%\oddsidemargin 0.0in
%\evensidemargin 1.0in
%\textwidth 6.0in
%\headheight 1.0in
\topmargin -0.5in
\textheight 8.5in
%\footheight 1.0in

\renewcommand{\headheight}{1.4in}
\setlength{\headwidth}{\textwidth}
\fancyhead{}
\fancyhead[L]{\includegraphics[height=0.60in]{PPgSC.png}\\ \vspace*{34pt}\ }% empty left
\fancyhead[C]{\sc Universidade Federal do Rio Grande do Norte \\ 
Centro de Ciências Exatas e da Terra \\
Departamento de Informática e Matemática Aplicada\\
\ \\
DIM0806 --- Prova de proficiência \\[-3pt]}% empty left
\fancyhead[R]{} % right
\fancyfoot{}
\fancyfoot[L]{\textsc{Pós-graduação em Sistemas e Computação --- UFRN}}
\fancyfoot[R]{\thepage/\pageref{LastPage}}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage{listings}
\lstset{
  language=C,
  %basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  %keywordstyle=\footnotesize\bfseries\sffamily,
  keywordstyle=\footnotesize\bfseries\sffamily,
  showstringspaces=false,
  numbers=left,
  numberstyle=\footnotesize,
  stepnumber=1,
  numbersep=5pt,
  backgroundcolor=\color{blue!05},
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  escapeinside={\%*}{*)}
}

\begin{document}

\vspace*{0.5cm}

{\bf Nome:} \hrulefill

\vspace*{0.5cm}

{\bf Assinatura:} \hrulefill

\vspace*{1.5cm}


\begin{center}\bf
POR  FAVOR,  LEIA  AS  SEGUINTES  INSTRUÇÕES:
\end{center}
\begin{itemize}
\item Esta é uma  prova individual.  É expressamente proibida consulta
  a   qualquer  tipo   de  material   didático,  assim   com  utilizar
  dispositivos eletrônicos (inclusive  aparelho de telefonia celular e
  calculadora) e acessar à Internet.   Mantenha em cima da mesa apenas
  lápis, caneta e borracha.

\item Por  favor, desligue o seu  telefone celular ou o  ajuste para o
  modo silencioso.

\item Você terá \textbf{180 minutos} para responder todas as questões.

\item O valor em pontos de  cada questão é indicado na tabela no final
  desta folha.

\item Não será permitida qualquer pergunta referente à prova durante a
  execução da mesma. 

\item
Boa sorte!
\end{itemize}

\begin{center}\large
\begin{tabular}{|l|r|r|r|r|r|r|} \hline
{\bf Quest\~ao} & {\bf  A} & {\bf B} & {\bf C} & {\bf D}  & {\bf E} & {\bf F} \\ \hline\hline
{\bf Max}            &       $2$ &     $2$ &      $2$ & $2$ & $1$ & $1$ \\ \hline
{\bf Pontos}        &              &  & & &           &             \\ \hline
{\bf TOTAL}       & \multicolumn{6}{|c|}{}      \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\newpage

\section*{Exercício A --- FizzBuzz}

Escreva um programa que imprime os números de 1 a 100, mas que, para
os múltiplos de três, imprime \lstinline{Fizz}, para os múltiplos de
cinco, imprime \lstinline{Buzz}, e para aqueles números que são ao
mesmo tempo múltiplos de três e cinco, imprime \lstinline{FizzBuzz},
ao invés do número.

\newpage

\section*{Exercício B --- Inversão de lista simplesmente encadeada}

Considere a seguinte definição de tipo em linguagem C, que pode ser
usada para implementar uma estrutura de dados básica chamada ``lista
simplesmente encadeada'':

\lstinputlisting{pg-typedef.c}

\noindent\textbf{Exemplo:} a seguinte sub-rotina calcula e
retorna o número de elementos de uma lista simplesmente encadeada:

\lstinputlisting{pg-length.c}

\noindent Defina uma sub-rotina \lstinline{Tlist list_reverse (Tlist list)} que altera \lstinline{list} invertendo a posição de seus
elementos (o primeiro vira último, o segundo penúltimo,
etc.) e retorna a lista resultante.


\newpage

\section*{Exercício C --- Percurso em árvore binária de busca}

Considere a seguinte definição de tipo em linguagem C, que pode ser
usada para implementar uma estrutura de dados básica chamada ``árvore
binária de busca'':

\lstinputlisting{abb.c}

\noindent Defina uma sub-rotina \lstinline{void btree_print_decreasing(Ttree tree)} que imprime, em ordem crescente,
a lista dos valores na árvore \lstinline{tree} .

\newpage

\section*{Exercício D --- Ordenação de arranjo}

\noindent\textbf{1.} Defina uma sub-rotina que ordena um arranjo. 

\noindent\textbf{2.} Para uma entrada com $N$ itens, indique o número aproximado de
comparações necessárias para executar a sua sub-rotina no melhor caso e no
pior caso.

\noindent\textbf{3.} Exiba uma entrada com $N = 5$ onde a sub-rotina tem o menor custo
possível (melhor caso) e o maior custo possível (pior caso).

\newpage

\section*{Exercício E --- Estratégias de resolução de problema}

O total máximo possível para percorrer o triângulo abaixo, saindo do
topo e descendo seguindo posições adjacentes é 23.

\begin{center}
\includegraphics[width=2cm]{triangle}
\end{center}

Isto é: $3 + 7 + 4 + 9 = 23$.

Escreva um programa que lê o conteúdo de um triângulo e imprime o
maior total possível seguindo uma rota do topo do triângulo até a
base, sempre seguindo uma posição adjacente na linha imediatamente
abaixo. A entrada do programa é constituída por uma linha com um
número inteiro $0 < M < 50$ (o número de linhas no triângulo), seguida
por $M$ linhas, com $1$, $2$, ... $M$ números inteiros positivos, que
correspondem aos números em cada uma das linhas do triângulo.

Por exemplo, a entrada que corresponde ao exemplo acima é:
\begin{verbatim}
4
3
7 4
2 4 6
8 5 9 3
\end{verbatim}

A saída do programa deve ser uma única linha com o maior total possível. Por exemplo, a saída que corresponde ao exemplo acima é:
\begin{verbatim}
23
\end{verbatim}
\newpage


\section*{Exercício F --- NP-completude}

Enuncie um problema NP-completo.

\label{LastPage}

\end{document}
